日本自由派: 對「制裁中國」抱更強硬立場的時機即將到來

隨著2019年香港的反政府抗議和《國家安全維護法》的實施，香港政府將加大對民運人士的打壓。針對這種情況，JPAC的目標是通過日本版《馬格尼茨基法》，允許日本政府調查侵犯人權的行為，並實施凍結資產等強有力的制裁。

日本對中國的多黨派議員聯盟，簡稱為JPAC=對中政策國會議員聯盟
是次為訪問國民民主黨山尾志桜里議員，自認為「自由派」的山尾氏與保守派一同行動原因。在日本網絡上，保守派=對中強硬，自由派=遷就的形象非常強烈。自由派此舉與這一理念相悖。

對於JPAC與示威者關係
我認為這是很多人努力的成果。在此過程中，香港示威者利用Twitter和其他社交網站呼籲其他國家給予支持。警察暴力襲擊示威者和向中學生開槍的畫面被傳播。而在日本相當有名的民主活動家周庭亦在當時用流利的日語轉達相關資訊。
示威者的訴求相當有策略。 山尾本人也是因在社交網絡上呼籲而關注香港局勢的人之一。香港問題促使JPAC在2020年7月成立。
山尾氏強調，當發生不容忽視的侵犯人權行為時，無論是否與日本有直接關係，都需要建立一個可以實施制裁的制度，以填補法律的空缺。

有憂慮指日本政府對中謹慎態度未必與國會議員一致
從代表的提問和外務委會的回答來看，我認為日本政府對中國的顧慮是相當強烈的。政府正在為對話部分打開窗口。立法機關（國會）堅持正義和人權，並要求政府這樣做。我想這就是政府和國會的角色（軟硬）分工。

日本版《馬格尼茨基法》則令日本外交部有「口實」向中國施壓。有一個制裁名單，令我們在人權事務中有更大影響力。內閣中可能有些人覺得 ＂國會不應該做任何額外的事情＂，但我把它視作為充權行為。

香港問題使保守派和自由派聚集在一個理事會下。山尾指出，類似於美國國會和其他地方出現的 "對中國看法的改變 "的現象也在日本出現。

過去，被稱為 "熊貓親善團 "的親中派在美國國會擁有強大的話語權。他們的觀點是，如果把中國帶入國際社會，讓中國在經濟上得到發展，就像2001年中國加入WTO一樣，中國自然會走向民主化。

然而，到目前為止，這個預測是錯誤的。由於經濟的發展，中國改變了傳統的 "韜光養晦 "政策，開始挑戰現行規則。

據悉，一個被稱為ドラゴン・スレイヤー (屠龍者) 的對中強硬勢力正在逐漸形成。

我跟他們交流的時候，感覺到他們的觀念也在發生轉變，主要是40歲左右的議員，他們的出發點是，如果（中國）經濟發展了，民主和自由的觀念就會滲透到這個國家，這種邏輯不是很原始，也不理性。

(不同黨派)在考慮人權還是在考慮對中國實際包圍網？態度肯定是有差別的。但是，我覺得有一個共同點，就是日本的外交需要更加獨立，需要改進外交手段。

自由派也開始思考自己的對華政策。 "我們曾經以為以對話，或者說隨著經濟的發展，中國會變得更加民主，但那是一種虛構理由，而且是在倒退。

但那是虛構的，我們正在倒退。其實，面對現實，自由派一方就要正視他們的安全感。我認為保守派和自由派之間的交鋒正在產生積極的影響。

習近平對世界人權宣言加有獨特次序，將發展，公平，和平放在優先而無視正義，民主，自由。
武漢肺炎就是以經濟發展及國內和平為由，以封城加上大量監控扼殺人民自由及民主。

中國的價值觀與日本和其他西方國家有很大的不同。武漢肺炎爆發以來，中國政府露出了被稱為 "戰狼 "的強硬外交立場。對於其他國家對香港、維吾爾等人權的關注，它一直向國際社會表示 "不要干涉內政 "的強硬態度。

對於JPAC來說，首要任務是實現《馬格尼茨基法案》。由於公明黨和共產黨的成員不屬於JPAC，中谷氏、山尾氏等將繼續進行遊說，爭取達成向國會提交法案的協議。

除了法律的制定，未來的重點還在於能否與其他國家的政府和組織合作，使中國的行為發生改變。

除了《馬格尼茨基法》外，JPAC還計劃重點建立一個機制，以調查企業生產的供應鏈中是否存在侵犯人權的行為，如強迫勞動，包括原材料的採購和製造。

原文翻譯及減去部分內容

加油

快D

成蟲話中國人係要管嘅，不過喺俾外國

做得好

華記正撚樣

我

把解放軍當成北洋水師全滅吧！

拜登：請唔好迫害中國

以為係台灣新聞會誇飾，原來係樓主譯

雖然日本搞過中國人
但打爆共匪係世人責任